\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{style}[09/10/2018 File di stile per Sistemi-Dinamici]

% Diciamo al TeX che ci fa schifo avere righe singole di testo all'inizio o a fine pagina
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fullpage}

\usepackage[bookmarks, colorlinks, linkcolor=blue]{hyperref}    % Genera indice e permette di cliccare nel pdf, colorlinks fa il link colorati in rosso invece delle box.

% PACCHETTI PER LA SCRITTURA MATEMATICA
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{cancel}
\usepackage{framed}
\usepackage{commath} % Comandi per derivate (differenziale: \dif{x}, derivata liebeniz: \od[n]{f}{x}, derivata parziale: \pd[n]{f}{x}, mixed partial derivative: \md{f}{5}{x}{2}{y}{3})
\usepackage{faktor} % Per quoziente
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tasks}
\settasks{
	counter-format=(tsk[r]),
	label-width=4ex
}
\usepackage{halloweenmath}

% IMMAGINI
\usepackage{graphics}
\usepackage{subfig}

% Flag per escludere le immagini
\newif\iffigureon
\figureonfalse

% TIKZ
\usepackage{pgf,tikz,pgfplots}
\usepackage{tikz-cd}
\pgfplotsset{compat=1.14}
\usetikzlibrary{arrows}

% Permette di specificare nelle matrici la formattazione come nelle tabelle
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
    \hskip -\arraycolsep
    \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
    \array{#1}}
\makeatother

% OPERATORI LOGICI
\newcommand{\vel}{\vee}
%\renewcommand{\and}{\wedge}
\newcommand{\liff}{\Longleftrightarrow}
\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow}

% TOPOLOGIA
\newcommand{\ouv}[1]{{#1}^{\circ}}              % Parte interna
\newcommand{\clo}[1]{\overline{#1}}             % Chiusura
\newcommand{\fron}[1]{\partial{#1}}             % Frontiera
\newcommand{\der}[1]{D{(#1)}}                   % Derivato
%\newcommand{\di}[2]{d{\left(#1, #2\right)}}    % Distanza
\newcommand{\diam}[1]{\mathrm{diam}{(#1)}}      % Diametro

% INSIEMISTICA E FUNZIONI
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}              % Numeri naturali
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}              % Numeri interi relativi
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}              % Numeri razionali
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}              % Numeri reali
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}              % Numeri complessi
\newcommand{\K}{\mathbb{K}}              % Campo K generico
\renewcommand{\S}{\mathbb{S}}            % Sfera
\newcommand{\T}{\mathbb{T}}              % Toro
\renewcommand{\P}{\mathscr{P}}           % Insieme delle parti
\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}    % Insieme vuoto
\newcommand{\Rel}{\mathcal{R}}           % Relazione
\newcommand{\Id}{\mathrm{Id}}            % Identità
%\newcommand{\card}[1]{\left|#1\right|}  % Cardinalità
\DeclareMathOperator{\card}{card}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}             % Probabilità
\renewcommand{\setminus}{\!\smallsetminus\!}

% SUCCESSIONI DI FUNZIONI
\newcommand{\touf}{\rightrightarrows}    % Converge uniformemente

% FUNZIONI DI PIU' VARIABILI
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}       % Vettore in grassetto corsivo
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}       % Gradiente
\DeclareMathOperator{\jac}{\mathit{J}}    % Jacobiano
\DeclareMathOperator{\hess}{\mathit{H}}   % Hessiana
\DeclareMathOperator{\meas}{meas}         % Misura
\DeclareMathOperator{\lap}{\Delta}        % Laplaciano
\let\div\relax
\DeclareMathOperator{\div}{div}           % Divergenza
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}           % Rotore

% GEOMETRIA
\let\ker\relax
\DeclareMathOperator{\ker}{Ker}    % Nucleo o Kernel
\DeclareMathOperator{\im}{Im}      % Immagine
\DeclareMathOperator{\End}{End}    % Endomorfismi
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut}    % Automorfismi
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}      % Traccia
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}      % Rango
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}    % Segno
\DeclareMathOperator{\cof}{cof}    % Cofattore
% \renewcommand{\sp}[2]{\left\langle #1, #2 \right\rangle}    % Prodotto scalare parentesi angolate
% \newcommand{\varsp}[2]{\phi{\left(#1, #2\right)}}           % Prodotto scalare funzione
\newcommand{\gl}{\mathrm{gl}}
\newcommand{\GL}{\mathrm{GL}}
\renewcommand{\sp}{\mathrm{sp}}
\newcommand{\Sp}{\mathrm{Sp}}

% MECCANICA STATISTICA
\newcommand{\ham}{\mathcal{H}}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\, min}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\, max}
\newcommand{\mean}[1]{\left< #1 \right>}
\newcommand{\E}{\mathbb{E}}

% ALTRO
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}
\newcommand{\todeb}{\rightharpoonup}
\newcommand{\vdif}[1]{\tilde{\dif\, }{#1}}

% THEOREM
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definizione}[chapter]
\newtheorem{example}[definition]{Esempio}
\newtheorem{exercise}[definition]{Esercizio}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{oss}[definition]{Osservazione}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}[definition]{Teorema}
\newtheorem{corollary}[definition]{Corollario}
\newtheorem{proposition}[definition]{Proposizione}
\newtheorem{lemma}[definition]{Lemma}
\newenvironment{solution}{\renewcommand\qedsymbol{}\begin{proof}[Soluzione]}{\end{proof}}

\numberwithin{equation}{section}




\theoremstyle{definition}
\newtheorem*{pbase}{Passo base}
\newtheorem*{pind}{Passo induttivo}